%; whizzy chapter -dvi
% -initex iniptex -latex platex -format platex -bibtex jbibtex -fmt fmt
% $B0J>e(B whizzytex $B$r;HMQ$9$k>l9g$N@_Dj!#(B

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2012 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2011, 2015 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%%$B$3$3$+$i%X%C%@3+;O!#(B

\documentclass[mingoth,a4paper]{jsarticle}
\usepackage{monthlyreport}
% $BF|IU$rDj5A$9$k!"Kh7nJQ$o$j$^$9!#(B
\newcommand{\debmtgyear}{2019}
\newcommand{\debmtgmonth}{5}
\newcommand{\debmtgdate}{18}
% started from zero:
% (let ((year 2013) (month 7)) (+ (* (- year 2005) 12) month -1))
\newcommand{\debmtgnumber}{174}

% Needed to import pandoc-generated LaTeX documents.
% See https://stackoverflow.com/questions/40438037/tightlist-error-using-pandoc-with-markdown
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

% tikz picture $B$N0Y$N%^%/%m@_Dj(B
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{tikz}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\thispagestyle{empty}
% $B%?%$%H%k%Z!<%8(B:$BJT=8I,MW$JItJ,$O:G=i$N%^%/%m$KHt$P$9$3$H(B

\vspace*{-2cm}
$BBh(B\debmtgnumber{}$B2s(B $BEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q;qNA(B\\
\hspace*{-2cm}
\includegraphics{image2012-natsu/dotdeb.pdf}\\
\hfill{}\debmtgyear{}$BG/(B\debmtgmonth{}$B7n(B\debmtgdate{}$BF|(B

% $B$3$3$O%"%C%W%G!<%H$9$k$3$H(B
% $BA43QJ8;z$K$7$J$$$H%U%)%s%H$N%5%$%:$,9g$o$J$$$N$GCm0U(B
\rotatebox{10}{\fontsize{30}{30} {\gt$B!!(B/usr Merge $BFC=8(B}}\\

\vspace*{-2cm}
\hfill{}\includegraphics[height=6cm]{image200502/openlogo-nd.eps}
\end{titlepage}

\newpage

\begin{minipage}[b]{0.2\hsize}
 \definecolor{titleback}{gray}{0.9}
 \colorbox{titleback}{\rotatebox{90}{\fontsize{80}{80} {\gt $B%G%S%"%sJY6/2q(B} }}
\end{minipage}
\begin{minipage}[b]{0.8\hsize}
\hrule
\vspace{2mm}
\hrule
\begin{multicols}{2}
\tableofcontents
\end{multicols}
\vspace{2mm}
\hrule
\end{minipage}

\dancersection{$B:G6a$N(BDebian$B4XO"$N%_!<%F%#%s%0Js9p(B}{$B?yK\!!E5=<(B}

\subsection{$BBh(B173$B2sEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B}

2019$BG/(B4$B7n(B20$BF|(B($BEZ(B)$B$KBh(B173$B2sEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$r3+:E$7$^$7$?!#2q>l$OEl6d:B$K$"$kD+F|%M%C%H$5$s$r$*<Z$j$7$F9T$$$^$7$?!#;22C<T$O(B5$BL>$G$7$?!#(B

$B%;%_%J!<H/I=$O!"Ln<s$5$s$N!V(Bgrml-debootstrap$B$rMQ$$$?(BUSB$B5/F0%a%b%j$N:n@.!W$G$7$?!#(BUSB$B%a%b%j$K(BDebian$B$r%$%s%9%H!<%k$7$F5/F0$9$k;H$$J}$NJXMx$5$d(BUSB$B%a%b%j$N:n$jJ}$d:n$k$H$-$K9MN8$9$k$H$h$$E@$r@bL@$7$^$7$?!#(B

$B$=$N8e(BHack Time$B$r9T$$!"3F<+$,MQ0U$7$?2]Bj$K<h$jAH$_$^$7$?!#(B


\dancersection{$B;vA02]Bj(B}{dictoss}

$B:#2s$N;vA02]Bj$O0J2<$G$9!#(B

\begin{enumerate}
%\item xxx
\item Hack Time$B$O2?$r$7$^$9$+(B (How will you work on Hack Time ?)
\end{enumerate}

%$B$3$N2]Bj$KBP$7$FDs=P$$$?$@$$$?FbMF$O0J2<$G$9!#(B

\begin{multicols}{2}
{\small
\input{image201905/prework.tex}
}
\end{multicols}

%\dancersection{Debian Trivia Quiz}{username}
%
%Debian$B$N:r:#$NOCBj$K$D$$$F$N(BQuiz$B$G$9!#(B
%
%$B:#2s$N=PBjHO0O$O(B\url{debian-devel-announce@lists.debian.org} $B$d(B \url{debian-news@lists.debian.org}$B$J$I$KEj9F$5$l$?FbMF$+$i$G$9!#(B
%
%\begin{multicols}{2}
%\input{image201903/quiz.tex}
%\end{multicols}


% % (query-replace-regexp "<.*?>" "")
% % (query-replace-regexp "^[    ]\+" "")

%-------------------------------------------------------------------------------
\dancersection{/usr Merge$B$K$D$$$F(B}{yy\_y\_ja\_jp}
%-------------------------------------------------------------------------------

Debian $B$G$O(B Buster $B$+$i(B ``/usr Merge'' $B$,%G%U%)%k%H$K$J$j$=$&$G$9!#35MW$H>u67$r@0M}$7$^$9!#(B

\subsection{$B35MW(B}

``/usr Merge'' $B$H$O!"(B\verb|/bin/|, \verb|/sbin/|, \verb|/lib/| $B$J$I$NCf$K$"$k$b$N!J%P%$%J%jEy!K$r(B \verb|/usr/| $BFb$K0\$9!"$D$^$j(B \verb|/usr/| $BFb$K%P%$%J%jEy$r$9$Y$FE}9g$9$k$3$H$G$9!#(B
$BNc$($P(B \verb|/bin/ls| $B$r(B \verb|/usr/bin/ls| $B$K0\$7$^$9!#$^$?!":#$^$GDL$j(B \verb|/bin/ls| $B$G$b;H$($k$h$&$K8_49@-$N$?$a(B \verb|/bin| $B$O(B \verb|/usr/bin| $B$X$N%7%s%\%j%C%/%j%s%/$K$7$^$9!#(B\verb|/sbin| $B$J$I$bF1MM$G$9!#(B

$B$J$*!"$3$N$h$&$J9=@.$K$7$?$$M}M3$O(Bsystemd$B$N(Bwiki\footnote{\url{https://www.freedesktop.org/wiki/Software/systemd/TheCaseForTheUsrMerge/}}$B$J$I$K$^$H$a$i$l$F$$$k$h$&$G$9(B
\footnote{Debian wiki \url{https://wiki.debian.org/UsrMerge}}$B!#(B

Debian$B$r?75,%$%s%9%H!<%k$9$k$H$-$K$O!"(BDebian$B%$%s%9%H!<%i$,FbIt$G<B9T$9$k(Bdebootstrap$B$,$3$N9=@.$r9T$$$^$9!#4{B8$N(BDebian$B4D6-$K$O(Busrmerge$B%Q%C%1!<%8$r%$%s%9%H!<%k$9$l$P$3$N9=@.$K$7$F$/$l$^$9(B\footnote{Buster$B$N<!$N%P!<%8%g%s(BBullseye$B$G$O%$%s%9%H!<%k?d>)$H$J$k$+$b$7$l$^$;$s!#(B\url{https://bugs.debian.org/841666}}$B!#$J$*!"0JA0$N9=@.$X85$KLa$9$3$H$O:$Fq$G$9!#(B

Stretch $B%$%s%9%H!<%i$G:n$C$?(B Debian $B4D6-$N(B \verb|/| $BD>2<$O<!$N$h$&$J%G%#%l%/%H%j9=@.$G$7$?!#(B
\begin{commandline}
$ ls -l /
$B9g7W(B 76
drwxr-xr-x  2 root root  4096  5$B7n(B 14 00:42 bin
drwxr-xr-x  3 root root  4096  5$B7n(B 14 00:43 boot
drwxr-xr-x 17 root root  2980  5$B7n(B 14 00:56 dev
drwxr-xr-x 76 root root  4096  5$B7n(B 14 00:56 etc
drwxr-xr-x  3 root root  4096  5$B7n(B 14 00:43 home
lrwxrwxrwx  1 root root    29  5$B7n(B 14 00:38 initrd.img -> boot/initrd.img-4.9.0-9-amd64
lrwxrwxrwx  1 root root    29  5$B7n(B 14 00:38 initrd.img.old -> boot/initrd.img-4.9.0-9-amd64
drwxr-xr-x 15 root root  4096  5$B7n(B 14 00:42 lib
drwxr-xr-x  2 root root  4096  5$B7n(B 14 00:36 lib64
drwx------  2 root root 16384  5$B7n(B 14 00:35 lost+found
drwxr-xr-x  3 root root  4096  5$B7n(B 14 00:35 media
drwxr-xr-x  2 root root  4096  5$B7n(B 14 00:35 mnt
drwxr-xr-x  2 root root  4096  5$B7n(B 14 00:35 opt
dr-xr-xr-x 80 root root     0  5$B7n(B 14  2019 proc
drwx------  2 root root  4096  5$B7n(B 14 00:35 root
drwxr-xr-x 14 root root   460  5$B7n(B 14 00:57 run
drwxr-xr-x  2 root root  4096  5$B7n(B 14 00:56 sbin
drwxr-xr-x  2 root root  4096  5$B7n(B 14 00:35 srv
dr-xr-xr-x 13 root root     0  5$B7n(B 14 00:57 sys
drwxrwxrwt  8 root root  4096  5$B7n(B 14 00:56 tmp
drwxr-xr-x 10 root root  4096  5$B7n(B 14 00:35 usr
drwxr-xr-x 11 root root  4096  5$B7n(B 14 00:35 var
lrwxrwxrwx  1 root root    26  5$B7n(B 14 00:38 vmlinuz -> boot/vmlinuz-4.9.0-9-amd64
lrwxrwxrwx  1 root root    26  5$B7n(B 14 00:38 vmlinuz.old -> boot/vmlinuz-4.9.0-9-amd64
$ 
\end{commandline}

$B0lJ}!"(BBuster $B%$%s%9%H!<%i$G:n$C$?(B Debian $B4D6-$G$O<!$N$h$&$K$J$j$^$9!#$J$*!"8=;~E@$G$O%$%s%9%H!<%i$K(B ``/usr Merge'' $B$7$J$$$h$&$K$9$k@_Dj$O$J$5$=$&$G$9(B\footnote{\url{https://bugs.debian.org/923091}}$B!#(B
\begin{commandline}
$ ls -l /
$B9g7W(B 60
lrwxrwxrwx  1 root root     7  5$B7n(B 14 00:36 bin -> usr/bin
drwxr-xr-x  3 root root  4096  5$B7n(B 14 00:43 boot
drwxr-xr-x 17 root root  3160  5$B7n(B 14 00:56 dev
drwxr-xr-x 67 root root  4096  5$B7n(B 14 00:56 etc
drwxr-xr-x  3 root root  4096  5$B7n(B 14 00:43 home
lrwxrwxrwx  1 root root    30  5$B7n(B 14 00:38 initrd.img -> boot/initrd.img-4.19.0-4-amd64
lrwxrwxrwx  1 root root    30  5$B7n(B 14 00:38 initrd.img.old -> boot/initrd.img-4.19.0-4-amd64
lrwxrwxrwx  1 root root     7  5$B7n(B 14 00:36 lib -> usr/lib
lrwxrwxrwx  1 root root     9  5$B7n(B 14 00:36 lib32 -> usr/lib32
lrwxrwxrwx  1 root root     9  5$B7n(B 14 00:36 lib64 -> usr/lib64
lrwxrwxrwx  1 root root    10  5$B7n(B 14 00:36 libx32 -> usr/libx32
drwx------  2 root root 16384  5$B7n(B 14 00:36 lost+found
drwxr-xr-x  3 root root  4096  5$B7n(B 14 00:36 media
drwxr-xr-x  2 root root  4096  5$B7n(B 14 00:36 mnt
drwxr-xr-x  2 root root  4096  5$B7n(B 14 00:36 opt
dr-xr-xr-x 79 root root     0  5$B7n(B 14  2019 proc
drwx------  2 root root  4096  5$B7n(B 14 00:36 root
drwxr-xr-x 15 root root   460  5$B7n(B 14 00:58 run
lrwxrwxrwx  1 root root     8  5$B7n(B 14 00:36 sbin -> usr/sbin
drwxr-xr-x  2 root root  4096  5$B7n(B 14 00:36 srv
dr-xr-xr-x 13 root root     0  5$B7n(B 14 00:56 sys
drwxrwxrwt  8 root root  4096  5$B7n(B 14 00:56 tmp
drwxr-xr-x 13 root root  4096  5$B7n(B 14 00:36 usr
drwxr-xr-x 11 root root  4096  5$B7n(B 14 00:36 var
lrwxrwxrwx  1 root root    27  5$B7n(B 14 00:38 vmlinuz -> boot/vmlinuz-4.19.0-4-amd64
lrwxrwxrwx  1 root root    27  5$B7n(B 14 00:38 vmlinuz.old -> boot/vmlinuz-4.19.0-4-amd64
$ 
\end{commandline}

\subsection{$B7P0^(B}

``/usr Merge'' $B$O0JA0(BFedora$B$GFC$K9T$o$l$F$$$?$h$&$G$9(B\footnote{\url{https://fedoraproject.org/wiki/Features/UsrMove}}$B!#$J$*(BFedora$B$OI,?\2=$7$?$h$&$G$9!#(B

Debian$B$G$OEv=i(BStretch$B$G%G%U%)%k%H$K$9$kM=Dj$G$7$?$,!"LdBj$N2r7h$,4V$K9g$$$=$&$K$J$/1d4|$5$l$^$7$?(B\footnote{\url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2017/01/msg00004.html}}$B!#(B

$B$=$N8e(BBuster$B$K8~$1$F(Bdebootstrap 1.0.102$B$G:FEY%G%U%)%k%H$K$9$k$3$H$K$7$^$7$?(B\footnote{\url{https://bugs.debian.org/839046}}$B$,!"LdBj$,$"$k$?$a%G%U%)%k%H$G$J$/$9$Y$-$G$O$H$$$&5DO@$,$"$j!"(BDebian$B5;=Q0Q0w2q(B(tech-ctte)$B$K$b;}$A9~$^$l$^$7$?(B\footnote{\url{https://bugs.debian.org/914897}}$B!#(B

%
Debian$B5;=Q0Q0w2q$O!"(Bdebootstrap$B$N%a%s%F%J!<$,7h$a$?$3$H$OJ$$5$J$$!"(B
%$B$D$^$j6/8"H/F0$O$7$J$$(B
$B$H7hDj$7$^$7$?(B\footnote{\url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/03/msg00001.html}}$B!#(B
$BF1;~$K!"(BDebian$B$K$*$1$k(B``/usr Merge''$B$N8=>u$H:#8e$NK>$^$7$$;Q$r<($7$^$7$?!#(B

\subsection{$B8=>u(B}
Debian$B5;=Q0Q0w2q$N7hDj$K$h$j!"(Bdebootstrap$B%a%s%F%J!<<!Bh$G(B``/usr Merge''$B$,%G%U%)%k%H$K$J$k$+$I$&$+$O7h$^$j$^$9!#8=;~E@$G(B testing (Buster) $B0J9_$N%P!<%8%g%s8~$1$K(Bdebootstrap$B$r<B9T$9$k$H<!$N$h$&$K$J$C$F$*$j!"%a%s%F%J!<$,JQ99$7$J$1$l$P$3$N$^$^(BBuster$B%j%j!<%9$H$J$j$^$9!#(B

\begin{itemize}
 \item $BDL>o$N4D6-$G$O(B``/usr Merge''$B$,%G%U%)%k%HM-8z!JL58z$K$9$k$K$O(B \verb|--no-merged-usr|$B%*%W%7%g%s$rIU$1$k!K(B
 \item $B%Q%C%1!<%8%S%k%IMQ$N4D6-!J(B\verb|--variant=buildd| $B%*%W%7%g%s!K$G$O%G%U%)%k%HL58z(B
\end{itemize}

$B$J$*!"8=>u$G$O(B``/usr Merge''$B$5$l$?4D6-$G%S%k%I$5$l$?%P%$%J%j%Q%C%1!<%8$r(B``/usr Merge''$B$5$l$F$$$J$$4D6-$K;}$C$F$$$/$HF0:n$7$J$$$b$N$,$"$j!"$=$l$i$N%Q%C%1!<%8$K?o;~%P%0Js9p$7$F$/$l$F$$$kJ}$,$$$k$h$&$G$9(B\footnote{\url{https://bugs.debian.org/cgi-bin/pkgreport.cgi?tag=usrmerge;users=md@linux.it}}
$B!#$h$/$"$kM}M3$H$7$F$O!"%S%k%ICf$K%P%$%J%j$N>l=j$r(B \verb|/bin/| $B$NCf$h$j$b@h$K(B \verb|/usr/bin/| $B$rC5$7$K9T$-!"(B``/usr Merge''$B$5$l$?4D6-$G$O(B \verb|/usr/bin/| $B$N%Q%9$r%3%s%Q%$%k7k2L$KKd$a9~$`$+$i$G$9!#(B
$BNc$($P(B quilt $B%Q%C%1!<%8$N>/$78E$$=$@5(B\footnote{\url{https://bugs.debian.org/913226}}$B0JA0$N%P!<%8%g%s(B 0.65-2 $B$r(B``/usr Merge''$B$5$l$?4D6-$G%S%k%I$7$F$_$^$9!#(B\verb|dh_auto_configure| $B7PM3$G<B9T$5$l$?(B \verb|./configure| $B$,(B \verb|/bin/bash| $B$G$O$J$/(B \verb|/usr/bin/bash|$B!"(B\verb|/bin/cp| $B$G$O$J$/(B \verb|/usr/bin/cp|$B!"$J$I$r8!=P$7$F%S%k%I$7$F$$$^$9!#(B
$B$3$N>l9g$O%S%k%I$5$l$?%Q%C%1!<%8Fb$N%7%'%k%9%/%j%W%H$N@hF,$,(B \verb|#! /usr/bin/bash| $B$H$J$C$?$?$a(B lintian $B$,$?$^$?$^JL7o$N%]%j%7!<0cH?$H$7$F8!=P$7$F$/$l$F$$$^$9!#(B
\begin{commandline}
$ dget http://snapshot.debian.org/archive/debian/20180809T030926Z/pool/main/q/quilt/quilt_0.65-2.dsc
dget: retrieving http://snapshot.debian.org/archive/debian/20180809T030926Z/pool/main/q/quilt/quilt_0.65-2.dsc
(snip)
quilt_0.65-2.dsc:
      Good signature found
   validating quilt_0.65.orig.tar.gz
   validating quilt_0.65-2.debian.tar.xz
All files validated successfully.
dpkg-source: info: extracting quilt in quilt-0.65
(snip)
dpkg-source: info: applying fix-mail-threading
$ cd quilt-0.65/
$ debuild -us -uc
 dpkg-buildpackage -us -uc -ui
dpkg-buildpackage: info: source package quilt
dpkg-buildpackage: info: source version 0.65-2
(snip)
dh_auto_configure -- --with-docdir=/usr/share/doc/quilt --with-sendmail=/usr/sbin/sendmail --with-awk=/usr/bin/awk
	./configure --build=x86_64-linux-gnu --prefix=/usr --includedir=\${prefix}/include --mandir=\${prefix}/share/man --infodir=\${prefix}/share/info --sysconfdir=/etc --localstatedir=/var --disable-silent-rules --libdir=\${prefix}/lib/x86_64-linux-gnu --libexecdir=\${prefix}/lib/x86_64-linux-gnu --runstatedir=/run --disable-maintainer-mode --disable-dependency-tracking --with-docdir=/usr/share/doc/quilt --with-sendmail=/usr/sbin/sendmail --with-awk=/usr/bin/awk
configure: WARNING: unrecognized options: --disable-silent-rules, --disable-maintainer-mode, --disable-dependency-tracking, --with-docdir
checking for a BSD-compatible install... /usr/bin/install -c
checking whether #! works in shell scripts... yes
checking for bash... /usr/bin/bash
checking whether /usr/bin/bash quoting works... yes
checking for gcp... no
checking for cp... /usr/bin/cp
checking for gdate... no
checking for date... /usr/bin/date
(snip)
dpkg-deb: building package 'quilt' in '../quilt_0.65-2_all.deb'.
dpkg-deb: building package 'quilt-el' in '../quilt-el_0.65-2_all.deb'.
 dpkg-genbuildinfo
 dpkg-genchanges  >../quilt_0.65-2_amd64.changes
dpkg-genchanges: info: not including original source code in upload
 dpkg-source --after-build .
dpkg-source: warning: Testsuite field contains value autopkgtest, but no tests control file debian/tests/control
dpkg-buildpackage: info: binary and diff upload (original source NOT included)
Now running lintian quilt_0.65-2_amd64.changes ...
W: quilt source: orig-tarball-missing-upstream-signature quilt_0.65.orig.tar.gz
E: quilt: missing-depends-on-sensible-utils usr/share/quilt/edit
E: quilt: missing-depends-on-sensible-utils usr/share/quilt/header
E: quilt: missing-depends-on-sensible-utils usr/share/quilt/mail
E: quilt: wrong-path-for-interpreter usr/bin/quilt (#!/usr/bin/bash != /bin/bash)
E: quilt: wrong-path-for-interpreter usr/share/quilt/add (#!/usr/bin/bash != /bin/bash)
(snip)
Finished running lintian.
$ 
\end{commandline}

$BLdBj$r2sHr$9$k$?$a!">/$J$/$H$b(BDebian$B8x<0$N%Q%C%1!<%8%S%k%I$K$OEvLL(B``/usr Merge''$B$5$l$F$$$J$$4D6-$r;H$&$3$H$H$J$j$^$7$?!#$^$?!"(BDebian$B8x<0%l%]%8%H%j$K%"%C%W%m!<%I$5$l$?%Q%C%1!<%8$O!"(B``/usr Merge''$B$5$l$F$$$J$$4D6-$G%S%k%I$7$?7k2L$H(B``/usr Merge''$B$5$l$?4D6-$G%S%k%I$7$?7k2L$rHf3S$7$F$3$N$h$&$J:9J,$,H/@8$7$F$$$J$$$+(BReproducible Builds$B%W%m%8%'%/%H$N(BCI\footnote{Continuous Integration$B!"7QB3E*%$%s%F%0%l!<%7%g%s(B}$B4D6-$G8!>Z$b9T$o$l$F$*$j(B\footnote{\url{https://tests.reproducible-builds.org/debian/issues/unstable/paths_vary_due_to_usrmerge_issue.html}}$B!"$3$l$b85$K%P%0Js9p!&=$@5$,9T$o$l$F$$$^$9!#(B

$B<j85$GF0$/(Bpbuilder, cowbuilder$B$d(Bsbuild$B$J$I%/%j!<%s%k!<%`$G$N%Q%C%1!<%8%S%k%I%D!<%k$bF1MM$K(B``/usr Merge''$B$5$l$F$$$J$$4D6-$,:n$i$l$F$=$NCf$G%S%k%I$7$F$/$l$^$9!#?7$?$K(Bcowbuilder$B$G%S%k%I4D6-$r:n$k$H<!$N$h$&$K9=@.$5$l$^$9!#(B

\begin{commandline}
# cowbuilder --create
I: Invoking pbuilder
I: forking: pbuilder create --buildplace /var/cache/pbuilder/base.cow --mirror http://ftp.jp.debian.org/debian --distribution sid --no-targz --extrapackages cowdancer
W: /root/.pbuilderrc does not exist
I: Running in no-targz mode
$B!JN,!K(B
Processing triggers for libc-bin (2.28-10) ...
I: Copying back the cached apt archive contents
I: unmounting dev/ptmx filesystem
I: unmounting dev/pts filesystem
I: unmounting dev/shm filesystem
I: unmounting proc filesystem
I: unmounting sys filesystem
# 
\end{commandline}
\begin{commandline}
# ls -l /var/cache/pbuilder/base.cow/
$B9g7W(B 80
drwxr-xr-x  2 root root 4096  5$B7n(B 14 23:50 bin
drwxr-xr-x  2 root root 4096  5$B7n(B 14 05:25 boot
drwxr-xr-x  2 root root 4096  5$B7n(B 14 23:50 build
drwxr-xr-x  4 root root 4096  5$B7n(B 14 23:50 dev
drwxr-xr-x 30 root root 4096  5$B7n(B 14 23:50 etc
drwxr-xr-x  2 root root 4096  5$B7n(B 14 05:25 home
drwxr-xr-x  7 root root 4096  5$B7n(B 14 23:50 lib
drwxr-xr-x  2 root root 4096  5$B7n(B 14 23:50 lib64
drwxr-xr-x  2 root root 4096  5$B7n(B 14 23:50 media
drwxr-xr-x  2 root root 4096  5$B7n(B 14 23:50 mnt
drwxr-xr-x  2 root root 4096  5$B7n(B 14 23:50 opt
drwxr-xr-x  2 root root 4096  5$B7n(B 14 05:25 proc
drwx------  2 root root 4096  5$B7n(B 14 23:50 root
drwxr-xr-x  4 root root 4096  5$B7n(B 14 23:50 run
drwxr-xr-x  2 root root 4096  5$B7n(B 14 23:50 sbin
drwxr-xr-x  2 root root 4096  5$B7n(B 14 23:50 srv
drwxr-xr-x  2 root root 4096  5$B7n(B 14 05:25 sys
drwxrwxrwt  2 root root 4096  5$B7n(B 14 23:50 tmp
drwxr-xr-x 10 root root 4096  5$B7n(B 14 23:50 usr
drwxr-xr-x 11 root root 4096  5$B7n(B 14 23:50 var
#
\end{commandline}
$B%Q%C%1!<%8$r:n$k$H$-$O0BA4$N$?$a$3$l$i$N%D!<%k$G%S%k%I$9$k$h$&$K$7$^$7$g$&!#(B

$B$J$*!"B?$/$N>l9g(B \verb|PATH| $B4D6-JQ?t$K=>$C$F%P%$%J%j$N>l=j$rC5$7$F$$$k$N$G(B \verb|/bin/| $B$h$j$b(B \verb|/usr/bin/| $B$,M%@h$5$l$F$$$^$9!#$J$N$G$b$H$b$H(B``/usr Merge''$B$5$l$F$$$J$$4D6-$G$"$C$F$b%/%j!<%s%k!<%`$G%S%k%I$7$F$$$J$$$H<!$N$h$&$J$3$H$b5/$3$j$^$9!#(B\verb|/usr/local/bin/bash| $B$,B8:_$9$k4D6-$G(B \verb|dpkg-buildpackage| $B%3%^%s%I$r<B9T$9$k$H!"(B\verb|PATH| $B4D6-JQ?t$G$O(B \verb|/bin|$B!J$d(B \verb|/usr/bin|$B!K$h$j$b(B \verb|/usr/local/bin| $B$,M%@h$5$l$k$N$G(B \verb|/bin/bash| $B$G$O$J$/(B \verb|/usr/local/bin/bash| $B$,;H$o$l$F$7$^$$$^$9!#$J$*$3$N$h$&$K(B \verb|/usr/local/bin/| $B$NCf$N$b$N$r;H$&$N$OL@$i$+$K%]%j%7!<0cH?$J$N$G0lIt%D!<%k$G$OBP:v$5$l$F$*$j!"(B\verb|dpkg-buildpackage| $B%3%^%s%I$NBe$o$j$K(Bdevscripts$B%Q%C%1!<%8$K$"$k(B \verb|debuild| $B%3%^%s%I$r;H$($P2sHr$G$-$^$9!#$3$l$O(B \verb|PATH| $B4D6-JQ?t$K(B \verb|/usr/local/bin| $B$r=|$$$?$b$N$r@_Dj$7$?>e$G%S%k%I$7$F$/$l$^$9!#$G$9$,$^$:$O@h$[$I$N%/%j!<%s%k!<%`$J%S%k%I%D!<%k$r;H$&$N$,NI$$$G$7$g$&!#(B

$B$^$?!"(B``/usr Merge''$B$5$l$?4D6-!J$K8B$i$J$$$G$9$,!K$N4{CN$NCm0UE@$H$7$F!"(B\verb|dpkg --search| (\verb|dpkg -S|) $B$,;XDj$7$?%U%!%$%k$N%Q%C%1!<%8$r8+$D$1$F$/$l$J$$$3$H$,$"$j$^$9(B\footnote{\url{https://bugs.debian.org/858331}}$B!#(B
\begin{commandline}
$ which ls
/usr/bin/ls
$ dpkg -S /usr/bin/ls
dpkg-query: $B%Q%?!<%s(B /usr/bin/ls $B$K0lCW$9$k%Q%9$,8+$D$+$j$^$;$s(B
$ dpkg -S /bin/ls
coreutils: /bin/ls
$ 
\end{commandline}
$B$J$*!"$*$=$i$/$3$N5sF0$,JQ99$5$l$k$3$H$O$J$5$=$&$G$9!#(Bdebhelper$B$r$O$8$aMM!9$J%D!<%k$b8=:_$N5sF0$K0MB8$7$F$$$^$9!#%G%#%l%/%H%j$NBP1~IU$1$J$I$rG'<1$7$J$,$i%U%!%$%k$r8!:w$9$k%*%W%7%g%s$OJL$KMQ0U$5$l$k$+$b$7$l$^$;$s!#(B

\subsection{$B:#8e(B}

Debian$B5;=Q0Q0w2q$O:#8e(BDebian$B$NK>$^$7$$;Q$H$7$F!"(BBuster$B$N<!$N%P!<%8%g%s(B(Bullseye)$B$G$O(B``/usr Merge''$B$5$l$F$$$J$$4D6-$H$5$l$F$$$k4D6-$NN>J}$,;H$($k$Y$-$G!"$^$?$I$A$i$N4D6-$G%S%k%I$5$l$?%Q%C%1!<%8$bN>J}$N4D6-$GF0:n$9$Y$-$H<($7$^$7$?!#(B

$B@h$[$I$N(B quilt $B$O!"$=$N<!$N%P!<%8%g%s(B 0.65-3 $B$G(B``/usr Merge''$B$5$l$?4D6-$G%S%k%I$5$l$?%Q%C%1!<%8$,(B``/usr Merge''$B$5$l$F$$$J$$4D6-$K;}$C$F$$$C$F$bF0:n$9$k$h$&<!$N$h$&$K=$@5$5$l$^$7$?!#(Bdebian/rules $B%U%!%$%k$N(B \verb|dh_auto_configure| $B%3%^%s%I!J7k2LE*$K$O(B \verb|./configure|$B!K8F$S=P$7$N0z?t:G8e$K(B \verb|--with-bash=/bin/bash| $B$rDI2C$7!"(B\verb|PATH| $B4D6-JQ?t$K4X78$J$/7h$aBG$A$G(B \verb|/bin/bash| $B$r8+$K9T$/$h$&$K$7$^$7$?!#$J$*(B \verb|./configure| $B$O(B \verb|--with-bash=| $B$r(B \verb|BASH=| $B$H=q$/$3$H$b$G$-$^$9!#:#$N$H$3$m$3$N$h$&$K:9J,$,8+$D$+$C$?3F%Q%C%1!<%8$r=$@5Cf$N$h$&$G$9!#?7$7$/%Q%C%1!<%8%s%0$7$?$$%"%W%j$K$b>/$J$/$H$b:9J,$,$"$l$P$3$N$h$&$JBP=h$,I,MW$K$J$j$^$9!#(B

$B$5$F!"8=;~E@$G$3$l$r$I$&%7!<%`%l%9$K<B8=$9$k$N$+$OITL@$G$9!#>/$J$/$H$b(BDebian$B8x<0%l%]%8%H%j$K%"%C%W%m!<%I$5$l$?8e$K8!=P$9$k(BCI$B4D6-$O4{$K$"$j$^$9$,!"?7$7$$%"%W%j$r%Q%C%1!<%8%s%0$9$k$H$-$K;vA0$KBP1~$G$-$k$h$&$K$J$i$J$$$H??$K<B8=$7$?$3$H$K$J$i$J$$$G$7$g$&!#$=$N$?$a$K$O!"(Bdebhelper$BEy$N%Q%C%1!<%8%s%0;~$N%S%k%IJd=u%D!<%k$,4hD%$j!"(Blintian$BEy$N%Q%C%1!<%8%s%08e$N8!::%D!<%k$b6/2=$7$F$$$/46$8$G$7$g$&$+!#(B\verb|PATH| $B4D6-JQ?t$G(B \verb|/bin| $B$h$j$b(B \verb|/usr/bin| $B$rM%@h$5$;$k$3$H$b$G$-$k$+$b$7$l$^$;$s$,0-1F6A$,FI$a$^$;$s!#8=;~E@$G$3$NLdBj$N<+1RJ}K!$H$7$F$O(BReproducible Builds$B$N<h$jAH$_$G;H$o$l$F$$$k%D!<%k$r<j85$GF0$+$9$/$i$$$G$7$g$&!#(Bdiffoscope$B$G(B2$B$D$N%U%!%$%k$r%P%$%J%j$NCf?H$^$G:F5"E*$K:9J,I=<($7$F$/$l$^$9(B\footnote{x11-apps $B$GH/@8$7$F$$$k:9J,$NI=<(Nc(B \url{https://tests.reproducible-builds.org/debian/dbd/buster/amd64/x11-apps_7.7+7.diffoscope.html}$B!#I=<($K;H$C$?(Bdiffoscope$B%3%^%s%I0z?t$O$3$N(BHTML$B%Z!<%8$N%?%$%H%k(B(\texttt{<title>})$B$K=q$+$l$F$$$^$9!#(B}$B!#$?$@(B2$B$D$N4D6-:n$C$FN>J}$G%S%k%I$9$k$N$b!"$=$7$F$3$N(B``/usr Merge''$B$GH/@8$7$F$$$k:9J,$r8+6K$a$k$N$b@5D>LLE]$J$N$G(B\footnote{$B40A4$J(BReproducible Builds$B$OK\Ev$O<B8=$9$Y$-$G$9$,BgJQ$J$N$G!":#2sH/@8$9$k:9J,$@$1$G$bBP=h$9$k$N$,8=<BE*$G$9!#(B}$B!"$^$:$O%/%j!<%s%k!<%`$G%S%k%I$7$F>e$2$F$*$$$F!"8e$G(BCI$B4D6-$J$I$K;XE&$5$l$?$iD>$9$/$i$$$,8=<BE*$G$O$J$$$+$H;W$$$^$9!#(B

%
% $B:};R$K$9$k$?$a$K!"(B4$B$NG\?t$K$9$kI,MW$,$"$k!#(B
% $B$=$N$?$a$ND4@0(B
\dancersection{$B%a%b(B}{}
\mbox{}\newpage
\mbox{}\newpage
\mbox{}\newpage

\vspace*{15cm}
\hrule
\vspace{2mm}
\includegraphics[width=2cm]{image200502/openlogo-nd.eps}
\noindent \Large \bf Debian $BJY6/2q;qNA(B\\
\noindent \normalfont \debmtgyear{}$BG/(B\debmtgmonth{}$B7n(B\debmtgdate{}$BF|(B \hspace{5mm}  $B=iHGBh(B1$B:~H/9T(B\\
\noindent \normalfont $BEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q(B $B!JJT=8!&0u:~!&H/9T!K(B\\
\hrule

\end{document}
